皇仁副校涉施壓 要求學生刊物改主題為警察「打打氣」

皇仁書院政改關注組傍晚於Facebook發文指，某趙姓副校要求校刊《黃龍報》製作警察專輯，為警察「打打氣」，對此表達「一億個嬲嬲」，更於文末加上hashtag（標籤）「風頭火勢玩呢啲」及「強烈要求設立辱校罪禁止有人破壞校譽」。《黃龍報》發聲明承認曾受過校方壓力，校長李瑞華亦否決副校長趙善衡改專輯的要求。

關注組負責人回覆《蘋果》，指《黃龍報》上屆的編委會已決定今屆會以法律界為專輯主題，編委會同學亦已進行不少前期工作，如編定受訪人物等。但副校長趙善衡今個月卻提出改為警察專輯，「為警隊打打氣」。他說，《黃龍報》每年都有專輯，去年醫生專輯約70頁，相信如改為警察專輯，頁數會更多。

他說，關注組反對更改專輯主題，一來全本《黃龍報》有約600頁，負責同學已很辛苦，加上政治環境敏感，「尤其七警、之前警察集會……警民關係已經唔好」，校刊不應將自己陷入水深火熱。他又指，校友多為醫生律師，質疑任警察的校友只有很少。

《黃龍報》編委會晚上於Facebook發表聲明，指就有關警察專輯之報導，學生編輯承認有受過校方壓力，要求將「律師專輯」改為「警察專輯」。但基於複雜程度及社會現況，學生編輯並無表示認同。而李瑞華已決定停用由趙善衡提出的專輯更改計劃，強調會秉持編輯自主、學生自主的方式進行編採工作，不會因壓力而改變編輯自主的價值。

副校長係咪入咗黨

其實近幾年共產黨轉緊目標，轉為滲透呢堆傳統名校，反而堆傳統左校就開始wfc
因為共慘黨發覺左校出黎既學生因為見識到共慘黨如何垃圾，反人性，出到黎大多走向反共/港獨果邊
而傳統名校既人大多都見錢開眼，有著數老母都賣得，所以轉移目標

QC個副校點解可以每幾個星期就爆一單柒事咁勁嘅

蘋果日報 2016年12月14日

贏5,000元旅遊券 皇仁副校無申報

【本報訊】官校皇仁書院副校長趙善衡於舊生會晚宴遊戲環節贏得價值約5,000元的旅遊換領券，但未向教育局申報，涉違反《公務員守則》。皇仁校長李瑞華承認她本人與副校長對此「一時未為意」，故未有申報，將要求趙退還換領券以釋疑。教育局正跟進相關投訴。

本報接獲讀者報料，指本年度由沙田官立中學調任皇仁書院的副校長趙善衡上月底出席皇仁舊生會周年晚宴時，在其中「啤酒大賽」贏得5,000元澳門豪華酒店連船票旅遊換領券，但未有申報。《公務員守則》列明公務員應盡量拒絕接受因公職而獲贈的禮物、贈券，如收取後應向局方申報，再交由所屬部門決定禮物、贈券去向。

為釋疑已退還換領券

與趙一同出席晚宴的皇仁書院校長李瑞華向本報證實事件，校方尚待教育局判斷趙是否違反指引。李解釋校內同事在抽獎、接收贈品時，一貫將物品退還或申報。晚宴為一年一度舊生聚會，啤酒大賽屬餘慶節目。她本人與趙副校或「一時未為意」，未意識到收取比賽獎品或違反指引。為釋疑慮，李已要求趙退還換領券，強調不涉利益輸送，「（活動）只係一個普通嘅舊生聚會」。

皇仁舊生會發聲明，確認皇仁書院校長及兩名副校長應邀出席上月26日晚的2016年周年晚宴，其中趙善衡副校長於飲啤酒比賽中勝出獲澳門旅遊套票換領券。

教育局稱，已收到有關投訴，正與校方了解事件。局方稱一直有內部指引，提醒員工以公職身份接受利益時所需注意的事項及相關申報程序。局方指如涉及違規，視乎個案情況採取適當行動。

立法會議員、廉署前調查主任林卓廷指官校副校長屬公職人員，《防止賄賂條例》第三條亦列明公職人員需行政長官批准才可接受利益，條例雖未有明文寫明「比賽獎品」是否需申報，惟「法律精神應是一致」。該副校長作為公職人員未有申報收獲利益或屬違法。若查明涉利益輸送，嚴重者可被判監。

俾我就照做，整70頁當更+休班警犯罪專輯

同意

每期專欄都得啦

副校呀副校
你管果個叫做學校 唔係妓院呀

皇仁畢業
做差佬既校友點撚會多呀校長
唔好玩喇

皇仁畢業--->IVE

平時教下chem咪算囉，一升做副校就搞搞震

中大第十九屆學生會 （1989年）社會幹事，帶頭學生運動

我當你一個月一期
長做長有
做埋當年今日都重得

有皇仁同學仔已經做到高級警司

QC

皇仁仔：罄竹難書

趙善衡日行一柒
被佢教緊

全校都唔妥佢

師弟你好

搵胡志偉投訴啦

香港市第一中學

(文明單位)
(香港市先進單位)
(市一級學校)

支共啲副市長/副乜乜總有一個係黨委/黨組書記